鋼琴係咪自學唔到?

最好搵人教?

"Joey Alexander taught himself to play jazz at age six, by listening to his father's classic jazz albums."

自學你d 姿勢一定錯，唔諗住考級hea 彈就冇所謂

淺既譜係可以自學
深既又唔係唔得
但會彈壞手勢錯哂指法
到你想學彈其他譜就會好難彈得好
而且彈壞手勢好多人都改唔到
所以最好初級已經要跟人學

一開始點都要搵人教㗎啦，一陣姿勢錯晒

原來係咁 大概幾耐會學到一級?

音樂世家唔叫自學
叫薰陶

一定好醒

呢個世界無嘢自學唔到嘅 睇你有幾想學/ 幾有恒心

係驚會打唔好底

音樂自細聽開當然有著數 但唔係必要

覆返樓主:
睇你學音樂既目的係咩
要考級當然要跟老師
但係如果係想自娛同理解音樂 自學絕對可以
自學唔一定等於hea彈同唔專業
音樂最緊要多聽(認真聽, 唔係當background music)同多講(彈)
as some say, music is a language

好睇資質喎
人人都唔同
1-3級冇咩難度
但初學者點都要練先得
一般半至一年應該考到
如果冇天份既人4-5級已經止步
如果你好有恆心日日練一般人預2-3年
6級以上就真係要好勤力練
我見過有人彈琴冇乜天份靠死練都考到8級
小6又有
到高中先考到都有
總之學樂器由小學開始學係會好啲
最起碼都中一
之後先學唔係冇成功例子但會辛苦好多

我識有人自學到8級程度
仲要聽落真係似模似樣
不過佢完全唔識睇譜
佢話佢上網睇人彈琴喎

但係我個人嘅建議係最好唔好完全自學
就算少少堂都好
起碼有人執啲壞習慣

我都見過人自學彈到蕭邦nocturne
但唔等如佢有8級程度
佢最後走去琴行由零學起
佢一坐落琴度彈嚇到d職員呆撚左

i know that feeling

我無天份 細個學到5級 -6pass左
7級肥左之後就放棄左專心玩敲擊玩到AT
但最後都係放低左

搵人學返半年再自修係無問題既...

間中去補補堂就得

其實上面話彈錯手勢指法果啲
係咪你地真係好中意上堂
有心自學，彈彈下就會思考點解我彈唔到呢份譜/彈得咁怪
就會搵原因然後改，呢個先係自學既樂趣

成日唔明點解會有人中意人地俾份marking scheme照住讀

利申冇級 中意彈歌

係咪好鍾意上堂呢個問題，視乎跟咩人上堂

我覺得壞習慣同彈唔到/彈得怪有少少唔同，我當初second instrument都係自學，我一路彈落同聽落都唔覺得有太大問題，一直都覺得自學無乜問題
但係有一次機緣巧合下，咁啱有個examiner睇到我彈琴，直接講晒我啲壞習慣/問題，我先發覺有人教同無人教嘅差距

當然，如果彈琴只係為彈下/開心嘅話，咁自學其實真係無乜問題
但係如果你係想一直彈落去嘅話，每隔一段時間(lets say 2個月)去搵人幫手睇下有無啲咩大問題，我覺得會比較好

不過跟人上堂得到嘅成功感，同自學得到嘅成功感相比，完全係兩回事

加油

從來無人迫樓主一定要搵人教
自娛自樂既你點彈都無人理
只係好客觀咁講搵人教會走少啲冤枉路啫

自學左一個月 識彈夢中的婚禮
死記記位

睇譜youtube 好多人教 要背咁

啲壞習慣係自己唔會察覺到?

我都差唔多 但我學埋睇譜

我明啊 好似補習咁
有補習就教你啲技巧

等等先，彈到8級嘅歌嘅音唔代表佢有8級嘅能力，當中講嘅係指法嘅力度，起手嘅速度等等嘅details，再講sight reading能力等等，呢啲真係最好有個有料嘅老師去提點你先，起碼你知每一級有咩technique要識

平時自己中意既就係咁彈
有時同D志同道合既大家交流傾到有邊度唔岩就你教下我我又教下你咁(雖然考試野就教唔到人)

視乎邊種壞習慣
如果只係啲音彈得唔清楚呢類會察覺到
但係如果係手形、pedal呢類唔係咁易察覺到

我當初第一次聽佢彈嗰陣真係以為聽緊個professional喺度彈緊
呢個世界真係有天才呢樣嘢只不過唔係我

有興趣可以傾吓

唔好比個「級」限制自己。
好多人自學到識飛，例如彈jazz或者pop嘢個d人，耳仔聽音好，手指又夠快，除非你想學正統古典音樂彈法，否則只要彈到就話之你幾多「級」。

咁樣幾好咁 大家交流心德

要執會唔會耐咗好難改?

咁級係代表啲咩?

級喺古典音樂入面嘅代表性比較大

正常嚟講我就覺得唔太會嘅
除非真係講緊幾年習慣咗

我6月頭開始自學
我想學彈流行曲 冇諗過考級
識少少睇譜 但左右手極度唔協調
一開頭淨係上網搵簡譜去彈
之後彈咗個app跟住學
但個app冇得用藍芽連個琴
成日聽唔到我彈咩音

有日行過琴行 問下而家學琴要幾錢
最後都係出去學算
想搵人教返我啲手勢同樂理
我睇五線譜勁慢

其實睇你目的係咩，就算搵人學都未必姿勢"正確" ，或者根本無正唔正確
你姿勢唔正確，但彈到朗朗咁樣其他人一定無聲出

不過自學就難係恆心，加油

我都同down app學
睇譜好慢 唉 出去學會唔會好貴？

我用simply piano
但佢啲音符郁得太快我睇唔切
我要寫底先睇到

我喺屋企附近間琴行問260一堂 一個鐘
今晚去免費試堂
好耐冇試過出去學野 有啲緊張

bam
咁都想搵食

學任何樂器都係手勢一錯就上唔到中高級

籠統啲講句，都係要練好基本功

一開始就練啱手勢一定會好過自己摸索

自學主要問題係無師自通係好難既事
有老師教，可以一開始就練基本功
冇咁容易練壞手

冇既話多數彈到某啲曲會知道好難再突破
叻既咪會發現到自己應該要向邊個方向練
但愈彈得多，之後想改手勢就愈難
好睇自己造化

買scale學咪得

我反而覺得keyboard類嘅樂器反而仲有機會

自學嘅話推薦Liszt同Rachmaninoff

我都有用過呢個app
不過我覺得佢教得唔係咁好
我用flowkey

試下冷靜啲